{
    "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat di sekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. martabak india \n2. mie india",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Contohnya: roti canai, kue apam, kare/kari, teh rempah.\u00a0Dari bumbu-bumbunya terdapat rempah-rempah india yang sudah di kombinasikan dengan rempah dari Indonesia, seperti beras dan jenis kacang-kacangan.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1buatlah-denah-dan-peta-tentang-proses-kedatangan-islam-di-indon-191",
            "question": "1.buatlah denah dan peta tentang proses kedatangan Islam di Indonesia! 2.di lingkungan masyarakat di Indonesia terutama di pedesaan masih sering ada kegiatan kenduri atau selamatan untuk suatu kegiatan, peristiwa atau peringatan kejadian tertentu yang disertai dengan doa-doa secara Islam, sementara kalau dilihat asal usulnya di ajaran Islam tidak ada. mengapa dan bagaimana pendapat anda? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br><span>Teori Gujarat,\u00a0Teori yang dipelopori oleh Snouck Hurgronje ini menyatakan bahwa agama Islam baru masuk ke Nusantara pada abad ke-13 Masehi yang dibawa oleh para pedagang dari Kambay (Gujarat), India.<br>Teori Persia, Teori ini dipelopori oleh P.A Husein Hidayat. Teori Persia ini menyatakan bahwa agama Islam dibawa oleh para pedagang dari Persia (sekarang Iran) karena adanya beberapa kesamaan antara kebudayaan masyarakat Islam Indonesia dengan Persia.b. karena pada awal masuknya ajaran islam ke indonesia melalui perpaduan budaya antara budaya lokal dan arab. menurut saya hal tersebut sebenarnya hanya untuk melestarikan budaya lokal hasil percampuran antara budaya arab dan lokal untuk menghormati tradisi kekeluargaan.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-dari-akulturasi-kebudayaan-hindu-budha-dengan-indo-304",
            "question": "Berikan contoh dari akulturasi kebudayaan Hindu-Budha dengan Indonesia yang ada di sekitar kita ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh bidang keagamaan biasanya slametan untuk agama hindu tapi juga dilaksanakan agama Islam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contohnya candi, merupakan perwujudan akulturasi dari bangsa Indonesia dan India. juga atap menara masjid kudus yang merupakan perpaduan antara agama islam dan hindu atau budha.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pemerintahan-sultan-trenggono-di-kerajaan-demak-berhasil-men-765",
            "question": "Pada pemerintahan Sultan Trenggono di Kerajaan Demak berhasil menguasai Banten dan Cirebon dengan tujuan ....    a. Menghalangi pengaruh portugis di Malaka\r\n b. menguasai wilayahnya hingga Banten\r\n c. menguasai wilayah cirebon untuk wilayah Cirebon utk wilayah perfagangan\r\n d. menahan serangan dari Khubilai Khan\r\n e. memindahkan pusat kekuasaan ke wilayah Banten.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. Menghalangi pengaruh portugis di Malaka</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-berukuran-30-dm-x-20-dm-dan-dikelilingi-dengan-bi-275",
            "question": "sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-manusia-purba-dari-benua-afrika-398",
            "question": "Macam-macam manusia purba dari Benua Afrika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "australopithecus africanus, australopithecus robustus, homo habilis, homo africanus, dan homo 1470",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-cara-memelihara-situs-bersejarah-terutama-peninggalan-637",
            "question": "Jelaskan 3 cara memelihara situs bersejarah terutama peninggalan hindu-budha ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. selalu dibersihkan secara rutin<br>2. tidak boleh mengotori<br>3. selalu dirawat dan dilestarikan<br><br>*gak tau bener to salah :D hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Upaya-upaya untuk melestarikan situs peninggalan bersejarah :<br>\na. Memelihara situs bersejarah dengan sebaik-baiknya dengan cara menjaga kebersihan dan keindahannya.<br>\nb. Melestarikan benda/situs sejarah tersebut agar tidak rusak, baik oleh faktor alam maupun faktor buatan.<br>\nc. Menaati tata tertib yang dibuat untuk pengunjung di setiap situs bersejarah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-naskah-drama-kerajaan-buleleng-ada-yang-punya-link-nya-188",
            "question": "Mencari naskah drama kerajaan buleleng ??\r\nada yang punya link nya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin yang ini\u00a0http://ebooksmanuals.com/pdf/teks-drama-kerajaan-buleleng.html\u00a0 ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-proses-masuk-dan-berkembangnya-kuliner-yang-mendapat-424",
            "question": "bagaimanakah proses masuk dan berkembangnya kuliner yang mendapat pengaruh india itu di sekitar kamu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dlu orang india dtng k&#039;indonesia untuk berdagang.\njalur untuk kembali hanya lwt laut jdy harus nunggu musin yg baik.\nketika itu ada yg menetap d&#039;indonesia sambil menyebarkan agama dan mengenalkan makanan india kpd masyarakat indonesia.\nsehingga makanan tsb dpt berkembang hingga sekarang.\n\nada juga orang india yg dtng k&#039;indonesia untuk menjual makanan india seperti zaman sekarang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-manfaat-kemajuan-teknologi-antariksa-bagi-dunia-uraikan-255",
            "question": "Uraikan manfaat kemajuan teknologi antariksa bagi dunia?    uraikan kondisi keamanan dunia pada masa perang dingin?\r\nterangkan dampak penggunaan senjata nuklir dan senjata biologi bagi dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkembangan Teknologi Antariksa di \nIndonesia - Indonesia belum pernah terlibat secara langsung dalam \neksplorasi ruang angkasa, tetapi Indonesia sebenarnya termasuk negara \nyang cukup disegani karena pengalamannya dalam mengeksploitasi teknologi\n keantariksaan. Saat penggunaan satelit bagi sebagian besar negara masih\n sangat jarang, Indonesia telah meluncurkan satelitnya yang pertama, \nPalapa A1 pada 9 Juli 1976. Ini mencatatkan Indonesia sebagai negara \nketiga di dunia setelah AS dan Canada yang menggunakan satelit \nkomunikasi domestiknya sendiri. Indonesia juga sudah memanfaatkan \njasanya untuk meluncurkan satelit Palapa generasi kedua, Palapa B1, pada\n 19 Juni 1983.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. terdapat banyaknya satelit yang berguna sebagai penyalur sinyal telephone dan internet<br>2. saat itu terjadi ketegangan antara negara USA dengan Uni Soviet yang sedang berlomba-lomba untuk menuju luar angkasa<br>3. semakin bayak orang yang menggunakan nuklir sebagai lat kedokteran dan lain lain tetapi ada juga yang digunakan untuk hal yang buruk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-peran-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indon-267",
            "question": "apa pendapatmu tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia? buatlah dalam bentuk esai sekitar 3-4 halaman!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peranan laut bagi negara indonesia ini adalah.\u00a0<br>- Sebagai mata pencaharian warga yang tinggal di pesisir pantai. Contohnya: Nelayan, petani rumput laut, Dan\u00a0Pencari kepiting bakau, Dll.<br>- Sebagai Sumber Pariwisata, sehingga menarik wisatawan lokal maupun manca negara untuk mengunjungi laut - laut yang ada di Indonesia. Contohnya:\u00a0Wisata bawah air ke raja ampat, WIsata bawah air ke Bunaken dan juga wisata taman nasionalnya,\u00a0Dan Wisata pantai Kuta untuk berjemur / surfing, Dll.\u00a0<br><span>- Sebagai penangkaran hewan\u00a0- hewan dan biota - biota laut lainnya. Contohnya: Seperti penagkaran rumput laut, penangkaran jenis - jenis Karang yang sudah langka, Dan penangkaran beberapa jenis spesies ikan / hewan - hewan laut lainnya.<br></span><span>-\u00a0Wawasan nusantara sebagai konsepsi ketahanan nasional RI<br></span><span>-\u00a0wawasan nusantara sebagai wawasan dlm pembangunan baik mencakup ekonomi, poltik sosial dll. <br>-\u00a0wawasan nusantara sebagai batas kewilayahan RI dgn negara yg berbatasan dgn laut tersebut. <br>-\u00a0wawasan nusantara sebagai wawasan pertahanan serta keamanan yg jg merupakan pandangan geopolitik bangsa dlm lingkup tanah air dan segenap kekuatan bangsa indonesia</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}